十三歲公貓一日屙七次 一日有幾次唔係沙盆屙

究竟係咩問題？
求救

7:00, 8:30, 9:30, 10:30, 11:15,
12:00, 1:10, 2:20, 3:05, 4:10, 5:50,
6:15, 7:10, 9:00, 10:01, 10:49, 11:45,
12:30, 1:30, 6:35, 9:20, 12:20, 1:30,
2:30, 5:30, 6:09, 6:32, 06:55, 7:15,
7:35, 8:08, 8:35, 9:05, 9:30

睇醫生
或搵動物傳心師，正常得動物傳心師先可以遙距知隻貓咩事

痾嘅volume? 每次都喺正常量 定喺小灘小灘？
痾嘅frequency? 好頻密咁去7次定？
小便有冇異常？ 例如有血
貓會唔會出入廁所？ 會唔會去廁所時叫？去嘅時候會唔會谷住谷住咁？

快啲去睇獸醫啦仲喺度問...

即刻睇醫生

痾大概一個乒乓波大小
朝頭早去左兩次砂盆
夜晚三次出去屙加一次砂盆屙
小便冇血 食野正常
佢來回厠所十八萬次 （砂盆在黑厠）
唔會叫 唔會谷

佢夜晚最後一次去小便喺幾點？

佢而家來回走 應該想再去

我100%肯定佢有事
我之前隻貓就係咁
越快睇醫生就有幫助
唔好等 急病黎
痾唔到尿好辛苦

貓下泌尿道疾病簡稱FLUTD，病因多而且複雜，當中包括細菌感染，尿石、腫瘤等等都可能引起FLUTD，而尿石是下泌尿道疾病的最大病因。
尿石混合黏液形成的團塊，會阻塞尿道，如果沒有及時發現，貓貓會因此而中尿毒和對腎臟造成傷害，變成腎衰竭，甚至死亡。
其實主人可觀察貓貓的症狀辨識，貓下泌尿道疾病的症狀很多，當中包括血尿、尿頻、胡亂排小便、嘔吐或拒絕進食。因為下泌尿道發炎會導致尿道疼痛和有灼熱感，貓咪會密密舔拭生殖器官。主人或會發現尿道出口處沾着鮮紅色的尿液，較嚴重的尿道口或呈現瘀黑色，有血尿的情況。
面對尿頻，主人可增加去沙盆的次數，而且尿量會比平常少，甚至蹲了大半天也沒有半滴尿，此外牠們會胡亂排小便，貓貓會在沙盆以外地方排便，次數頻繁而且尿量比平常少，還會出現嘔吐或拒絕進食的情況。
主人透過症狀辨識
當貓咪尿道被阻塞，無法順利將尿液排放出體外，尿毒素會逐漸積存在體內，令貓咪中尿毒，出現嘔吐，絕食情況，如沒有及時處理會引致死亡。
主人如發現有以上任何徵狀，應及早帶貓咪到獸醫做詳細檢查，以判斷是阻塞型還是非阻塞型的貓下泌尿道，因為兩者的治療方式大有不同。要判斷出貓咪尿道是否有阻塞，獸醫先要透過臨床病徵，再配合尿液檢驗，檢血、X光或超聲波掃描找出問題所在。一些主要的致病原因如下：
1. 飲食：一般貓貓的食糧都以乾糧為主，這令尿液偏鹼性，加上如果本身貓貓沒有攝取足夠的水分，尿液長期處於濃縮狀態，令結晶石慢慢形成，而長期的結晶沉積，刺激過量的黏分泌，堵塞本來窄小的尿道。
2. 感染：正常尿液應該是無菌的，尿液的pH值偏酸性是有助抑制細菌生長。尿道感染和尿道結石很多時候同時發生，所以全面的尿液檢查和X光或超聲波掃描去找病因。
3. 環境：室內貓缺乏運動，少喝水甚至骯髒的貓沙盤，都會令貓貓排尿次數減少，這讓尿液留在膀胱的時間過長，容易產生沉澱物和結晶。
4. 情緒或壓力：貓會因精神壓力而引起FLUTD，這包括天氣轉變，新成員加入，搬屋等，這被認為心理問題而令貓貓引起膀胱或尿道炎。這些貓貓的病徵和因感染或尿石引起的炎症相類似，所以全面的尿液檢查是必要的。

唔該哂
聽日帶佢睇醫生

佢如果有出入廁所嘅情況 通常都喺泌尿道問題

發炎/晶體/結石 嚴重嘅可以喺腫瘤

暫時應該冇尿道阻塞

情況持續就聽日睇醫生吧

我地仲以為係砂盆問題
因為佢有時去 有時唔去
我地聽日帶佢去睇醫生 感謝

多數尿道炎,飲得太少水,
食藥搞掂.

但而家係屙得多 🤔 都關事

All the best , good luck

Thanks

佢又去番砂盆屙了
實在太難明

腎病/泌尿道病徵,聽朝一早去睇醫生啦
老貓經常有呢D問題

知道 ！ 謝謝你們